﻿\input{/home/alexander_schoch/.templates/preambleGermanBeamer.tex}

\usepackage[
    type={CC},
    modifier={by-nc-sa},
    version={3.0},
]{doclicense}

\definecolor{imgred}{HTML}{d31c54}
\definecolor{imgorange}{HTML}{fe5e3a}
\definecolor{imgyellow}{HTML}{fe9d2c}
\definecolor{imgblue}{HTML}{23a4aa}


%\autor{M. Stäubli, E. Kobler, A. Schoch}
\author[\computerFont M. Stäubli, E. Kobler, A. Schoch]{\computerFont Melanie Stäubli, Eliane Kobler, Alexander Schoch}
\title{\computerFont \textsc{Smart Contract Engines}}
\date{\computerFont 10. Dezember 2018}

\newcommand{\source}[1]{\begin{textblock*}{4cm}(8.7cm,8.6cm)
    \begin{beamercolorbox}[ht=0.5cm,right]{framesource}
        \usebeamerfont{framesource}\usebeamercolor[fg]{framesource} Source: {#1}
    \end{beamercolorbox}
\end{textblock*}}

\begin{document}
  \computerFont
  \begin{frame}
    \titlepage
    \tiny\doclicenseThis
  \end{frame}

  %\begin{frame}
  %  \tableofcontents
  %\end{frame}
  
  \section{Was sind Smart Contracts?}

    \begin{frame}[t]{Was sind Smart Contracts?}
      \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{image_edit.png}
        \hspace*{15pt}\hbox{\tiny Source:\thinspace{\tiny\itshape \url{https://www.weblineindia.com/blog/hyperledger-fabric-blockchain-technology-smart-contracts/}}}
        %\captionof{figure}{Prinzip von Smart Contracts}
      \end{figure}
      \begin{itemize}
        \item {\color{imgred}\textbf{Pre-Defined Contract:}} Bedingungen wurden von allen Parteien angenommen. Sie sind in den Smart Contract hineinprogrammiert und können nicht ohne das Mitwissen aller Parteien verändert werden.\pause
        \item {\color{imgorange}\textbf{Events:}} Ein Event löst die Ausführung des Smart Contracts aus.
      \end{itemize}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t,noframenumbering]{Was sind Smart Contracts?}
      \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{image_edit.png}
        \hspace*{15pt}\hbox{\tiny Source:\thinspace{\tiny\itshape \url{https://www.weblineindia.com/blog/hyperledger-fabric-blockchain-technology-smart-contracts/}}}
        %\captionof{figure}{Prinzip von Smart Contracts}
      \end{figure}
      \begin{itemize}
        \item {\color{imgyellow}\textbf{Execute \& Value Transfer:}} Der Smart Contract wird ausgehend von den Bedingungen automatisch ausgeführt.\pause
        \item {\color{imgblue}\textbf{Settlement:}} Auszahlungen und andere Transaktionen werden sofort und effizient ausgeführt.
      \end{itemize}
    \end{frame}
  \section{Potential}

    \begin{frame}{Potential}
      \begin{block}{Prinzipielle Unterschiede}
        \begin{itemize}
          \item Drittperson (z.B. Bank) fällt weg         
          \item Garantierte und exakte Umsetzung des Vertrages
          \item Geringe Kosten und hohes Tempo der Transaktionen
        \end{itemize}
      \end{block}
    \end{frame}

    \subsection{Beispiel}

      \begin{frame}{Beispiel: Arbeitsvertrag}
        \begin{figure}
          \includegraphics[width=0.8\textwidth]{image_edit.png}
          \hspace*{15pt}\hbox{\tiny Source:\thinspace{\tiny\itshape \url{https://www.weblineindia.com/blog/hyperledger-fabric-blockchain-technology-smart-contracts/}}}
          %\captionof{figure}{Beispiel: Arbeitsvertrag}
        \end{figure}
      \end{frame}

  \section{Gefahren}

    \begin{frame}{Gefahren}
      \begin{block}{Probleme}
        \begin{itemize}
          \item Code, der nicht verändert werden kann $\rightarrow$ Staat kann Smart Contracts nicht kontrollieren/verändern
          \item Criminal Smart Contracts
          \item Relativ neue Technologie
          \item Viele ungeklärte Probleme, e.g. Regulierung, Implementierung, etc.
        \end{itemize}
      \end{block}
      \pause
      \begin{block}{Angewandtes Beispiel: Calling Card}
        \begin{itemize}
          \item Bezahlung eines Attentäters
          \item Smart Contract gleicht Medien mit geplanem Event ab $\rightarrow$ Transaktion 
        \end{itemize}
      \end{block}
    \end{frame}


  \section{Vergleich verschiedener Plattformen}
    \setbeamercovered{invisible}
    \begin{frame}{Vergleich verschiedener Plattformen}
      \begin{itemize}
        \item unterschiedliche Programmiersprachen, Kryptowährungen und Anwendungsbereiche
      \end{itemize}
      \pause
      \begin{table}
        \scriptsize
        \centering
        \begin{tabular}[c]{>{\centering\arraybackslash}m{0.7in} | >{\centering\arraybackslash}m{0.8in}  >{\centering\arraybackslash}m{0.8in}  >{\centering\arraybackslash}m{0.8in} >{\centering\arraybackslash}m{0.8in}}
          \toprule
            & \textbf{Ethereum} & \textbf{EOS} & \textbf{Cardano} & \textbf{IOTA} \\ \midrule\midrule
            \textbf{Konsensus} & proof of work & delegierter proof of stake & proof of stake & Tangle\\ \midrule\pause
            \textbf{Skalierbarkeit} & 15 TPS & 4000 TPS & unbekannt & unbegrenzt \\ \midrule\pause
            \textbf{Gebühren} & Startgas, Gasprice & keine Gebühren & Gebühren werden gesammelt und unter Slot Leadern verteilt & keine Gebühren \\
          \bottomrule
        \end{tabular}
      \end{table}
    \end{frame}

    \begin{frame}
      \begin{table}
        \scriptsize
        \centering
        \begin{tabular}[c]{>{\centering\arraybackslash}m{0.7in} | >{\centering\arraybackslash}m{0.8in}  >{\centering\arraybackslash}m{0.8in}  >{\centering\arraybackslash}m{0.8in} >{\centering\arraybackslash}m{0.8in}}
          \toprule
            & \textbf{Ethereum} & \textbf{EOS} & \textbf{Cardano} & \textbf{IOTA} \\ \midrule\midrule
            \textbf{Start des Projekts} & 2013 & 2017 & 2015 & 2015 \\ \midrule\pause
            \textbf{Hauptziel/Motivation} & turingmächtige Programmiersprache, Smart Contracts & einfache Programmiersprache, hohe Skalierbarkeit, keine Gebühren & Kollaborationen, balanciertes und nachhaltiges Ökosystem, Reduzierung des Energieverbrauchs & Skalierbarkeitsproblem lösen, keine Gebühren, Internet der Dinge \\ \midrule\pause
            \textbf{Developer Community} & gross, fundiert & jung & wissenschaftlich & innovativ \\ \midrule\pause
            \textbf{Zukunft} & Proof of stake Protokoll Casper, Sharding & Dezentralisierung, TPS erhöhen & Shelley Projekt zur vollständigen Dezentralisierung, Wallet Features & Coordinator entfernen zur Dezentralisierung \\ 
          \bottomrule
        \end{tabular}
      \end{table}
    \end{frame}

  \section*{Fragen}
    \begin{frame}{Abschluss}
      \begin{center}
        \Huge Fragen?
      \end{center}
    \end{frame}



\end{document}
